新經濟圈地圖指南 Explorit - 可以公測啦！

經過一連串既瘋狂單機同細規模封測之後，
即使資料暫時都係包括某幾個區既餐廳為主，
但係終於過到自已個關覺得可以放得出街。

Explorit 香港新經濟圈地圖指南 ！

經過 2 - 3 個月單機開發既過程，
一 直都知道不斷有好多有心同路人士係呢方面出左好力，
自已亦都有用好幾個，
但一直都覺得好多位都係 “如果有呢樣就好啦”
所以我就盡量將呢啲功能放係 Explorit 當中：

1. 快速捷徑 - 唔駛諗禁落去就已經可以俾哂過慮好既黃鋪
2. 支持多重搜尋 - 餐廳分類，18 區地區分類，餐廳名稱分類等等。
3. 定位功能 - 有啲既快速捷徑係支援搜尋附近 3 公里既鋪頭
4. 參考資料處理 - 各大用戶可以提交鋪頭既參考資料，而其他用家可以幫每一個資料投票。 （呢項功能之後會再完善算法，自動計算黃藍相對指標。）
5. 電腦及手機網頁版均支援 - 由於開發上以基礎為主，所以先以網頁版本出街，亦都為手機上做左有限度既支援。App 會係功能穩定後再開發

考慮到資料準確性，暫時提交加新黃鋪都仲係要經過填表格，過後完善用戶系統之後就可以開放已經寫好既內建提交功能。

功能開發上會考慮以 Product Roadmap 形式，稍後會建構公眾都能參興既頁面，供討論、建議，及投票新功能既意向。

至於各同路人，亦歡迎經 IG DM 合作，特別在開放鋪頭資料上，已經準備好初步基礎。
IG :
FB :
TG : 稍後會開
由於都係用有限既時間運作 Explorit，回覆如果有延遲請多多見諒
而 IG/FB 可以先 Follow，現階段會有限度更新。

長遠黎講，
係想將所有同路人既鋪頭聯繫起來建構黃色經濟圈，然後以平台作基礎架構為黃鋪提供做好生意既便利。

要抗爭，真係唔係個個都可以上前線。我希望呢樣可以降低和理非以經濟手段抗爭既門檻。

知道區選就近,好易沉
手動推幾下啦

輕輕一推

推多下

再推

自推 PISH

幫你輕輕推下

同已有既whatsgap/ Google map/ openrice list有咩分別？

希望可以分多啲類別
例如賣衫首飾剪頭髮美容雜貨電器鋪之類

各有各做
而家主要係想做好各行各業分類同埋fact check 資料既提交同投票機制

要分類唔難 係要搵呢啲黃鋪出黎難

我見終極整合 黃藍商戶地圖 都有啲呢啲鋪
要靠手足報料

我自己都會見到就入見到就入
每日逐啲逐啲做

辛苦晒

黃色經濟圈

推上去

推

點解用Openlayer而唔用Leaflet

無特別原因...
只係一開始寫 openlayer 無寫 leaflet

Btw 同緊各路人馬傾緊下一步點做
係可以直接幫到手足既野

應該過一排就可以公報

邊個好啲

作為半隻IT 表示
Openlayer 可以custom 既野多好多

Openlayer你係用react-openlayers 定人手跟番佢個documentation粘番啲code落去

push

推繼續努力！！

等緊下戴
快啲

支持

用左幾分鐘
1. 會唔會將好多舖頭分錯類
2. 我求其用「茶記」分類睇太子旺角
D茶舍、外賣壽司店都歸左「茶記」類, 我剩係想坐低食快餐姐
3. 用ANDROID機按返回鍵變左直接上一個網頁, 逼住搵番網頁既「返 回」鍵
4. 按完「茶記」分類唔識轉番定位附近既地圖, 要人手拉番地圖
5. LOAD慢左D

用「茶記」、「飲品」、「麵」分類係幾好, 可惜資料準確性唔高
等你整好再推過

我無用 react 個 wrapper , 直接睇doc 做

多謝巴打
1 / 2 / 4 係我既minor bug 而家已經改好左

3 同5 我會不斷改進

咁要小心啲wo, OL同React同時間都想改個DOM, 咁樣好易有bug

我建議你地Open Source個Project出來等我地一齊去執下都好

感謝

Love u手足

任何擴大黃色經濟圈嘅野都全力G持

同hk-restart黃藍食店係咪overlap咗?

可唔可以剷走啲仲播cctvb嘅所謂黃店

我一次過回覆啦

1. 有無機會變成 Opensource
有機會做到，
本身而家呢隻 Web 係定位做 Prototype，
所以入面有好多係 Structure 唔夠好既 Code。
原本計畫係用 Web 先寫相關功能，再之後寫 App 一次 Restructure。

2. 諗緊有無咩方法可以 Sustain 到呢類 Services
真心講，如果真係要做起黃色經濟圈，入面既每一環都真係要 Self-sustain 先行得遠。
你見我多數都係凌晨 3，4 點先覆到 PO 就知咩事

3. 同其他 Overlap 左
係資料上會係，但功能上會有唔同，
例如一啲細分類就要自已做埋，一開Site 既捷徑等等，都係我自己一路用緊其他工具既時候覺得不足既地方
而家講黃藍店既多數都係由 Whatsgap, Restart, 黃藍店既資料出黎。
（有時見到唔齊我地都會自已上網再搵齊佢... ）

4. 可唔可以剷走"偽黃店"
而家寫緊一個黃藍指標既基制出黎，要啲時間，
而家可以理解為用戶可以為鋪頭既黃藍資料評分。
暫時會以黃藍地圖資料作基礎加入各區黃鋪，如果你見到有啲鋪頭真係唔應該出現既，可以經返報料表格報返俾我地聽
（個人睇法係：如果佢播CCTVB 係指住佢黎鬧既話...)

大家唔好俾佢停，
繼續懲罰黃鋪

5
岩岩做多左啲功夫，而家 Loading 快左好多 🙇🏻‍♂️